Etape 1
1)le reséeau de la machine M1 est:192.168.0.0/20 255.255.240.0
Le 3e octet est 0000 1010=10 et le masque du 3 eme octet est 240=1111 0000
ce qui veut dire qu'on doit garder les 4 bits les plus forts intacts(parce qu'ils appartiennent au réseau) et le reste à 0 
 
 le reséeau de la machine M2 est:192.168.0.0/20 255.255.240.0
Le 3e octet est 0000 0000=0 et le masque du 3 eme octet est 240=1111 0000
ce qui veut dire qu'on doit garder les 4 bits les plus forts intacts(parce qu'ils appartiennent au réseau) et le reste à 0

  le reséeau de la machine M3 est:192.168.0.0/20 255.255.240.0
Le 3e octet est 0000 0000=0 et le masque du 3 eme octet est 240=1111 0000
ce qui veut dire qu'on doit garder les 4 bits les plus forts intacts(parce qu'ils appartiennent au réseau) et le reste à 0


2) Elles peuvent potentiellement communiquer entre-elles car elles sont dans le meme réseau  

3)non car elles manquent des cables rj45 et un switch qu'il faut relier et M2 et M3 ont à la meme adresse ip

4)pour windows la commande est ip confing et sur linux c'est ip a

5) La commande pour que les messages ip soient bien transmis est ping

Etape 2

1) Le média est un switch il sert à interconnecté plusieurs appareils 

2) Le media qui aurait pu le remplacé est un hub ou concentrateur en français.Le hub contrairement au switch envoie l'information partout alors que le 
switch l'envoie seulement au bon destinataire

3) non car M2 et M3 ont la meme @ip il faut donc la changé  

Etape 3

1) @IP M4 :192.168.20.10/20 Masque:255.255.240.0
Le 3 éme octet est 20 = 0001 0100 et le masque du 3eme octet est 240=1111 0000
@reseau(M4) :192.168.16.0/20

2) Non M4 et M1,M2,M3 ne peuvent pas communiquer parce que M4, et M1,M2,M3 n'ont pas la meme adresse reseau au 3e octet.
@reseau M4:192.168.16.0
@reseau (M1,M2,M3) :192.168.0.0

3) Les changements nécessaires pour permettre d'échanger des messages entre M2 et M4, il faut que M2;M4 ont la meme adresse réseau pour communiqué ensemble et que le 4 eme octet soit different pour les differencier.

4)Les machines M1 et M2 ne peuvent pas communiqué ensemble car elles n'ont pas la meme adresse réseau

Etape 4:

1) J'ai attribué l'adresse ip 192.168.15.10 à la machine M5 au réseau M1,M3
   J'ai attribué l'adresse ip 192.168.30.10 à la machine M6 au réseau M2,M4

2) Non les 2 médias n'influencent pas le comportement des machines.

3)Non elles ne peuvent pas communiqué ensemble mais avec un vlan ou un equipements de niveaux 3 sa se serait possible

